\ProvidesPackage{beamerUFC}[2016]

\RequirePackage{pgf}
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{url,color,ae}
\RequirePackage{listings,upquote}
\RequirePackage{array}
% \urlstyle{sf}

% settings
\setbeamertemplate{caption}[numbered]

% commands
\newcommand*{\@advisor}{}
\newcommand*{\advisor}[1]{\def\@advisor{#1}}

\newcommand*{\insertadvisor}{
    \bf Professor:
    \texorpdfstring{
        \begin{columns}
        \column{.45\linewidth}
        \centering
        \ifx\@advisors\@empty\else
        \par\def\and{\par}\@advisor
        \fi
        \end{columns}
    }
}

\newcommand*{\textfigure}[4]{
\begin{columns}
    \begin{column}{0.4\textwidth}
       {#1}
    \end{column}
    \begin{column}{0.6\textwidth}
        
            \begin{center}
                \begin{figure}
                    \caption{#2}
                    \includegraphics[scale=0.#3]{#4}
                \end{figure}
            \end{center}
        
    \end{column}
\end{columns}
}

% footer image
\pgfdeclareimage[width=\paperwidth]{footer}{beamer-ufc_footer}

% define colors 
\definecolor{white}{RGB}{230,230,230}
\definecolor{black}{RGB}{0,0,0}
\definecolor{blue}{RGB}{0,0,102}
\definecolor{mblue}{RGB}{0,0,153}
\definecolor{nblue}{RGB}{31,37,114}
\definecolor{cblue}{RGB}{168,180,226}
\definecolor{darkblue}{RGB}{0,0,51}
\definecolor{sea}{RGB}{102,153,153}
\definecolor{green}{RGB}{0,102,0}
\definecolor{sgreen}{RGB}{204,255,204}
\definecolor{lgreen}{RGB}{230,255,230}
\definecolor{grena}{RGB}{153,51,51}
\definecolor{red}{RGB}{102,0,0}
\definecolor{reds}{RGB}{255,230,230}
\definecolor{redc}{RGB}{255,0,0}
\definecolor{yellow}{RGB}{204,153,0}
\definecolor{AlTitle}{RGB}{255, 190, 190} %Cor do Título de alerta
\definecolor{AlBody}{RGB}{213,24,0}       %Cor do bloco de alerta
\definecolor{ExTitle}{RGB}{201, 217, 217} %Cor do Bloco sem título

\setbeamercolor{background canvas}{bg=white, fg=black}
\setbeamercolor{normal text}{bg=white,fg=black}
\setbeamercolor{ntext}{bg=white,fg=black}
\setbeamercolor*{structure}{bg=nblue, fg=white}
\setbeamercolor*{frametitle}{use=structure, bg=structure.fg, fg=blue}
\setbeamercolor*{sidebar}{use=structure, bg=structure.fg}
\setbeamercolor*{alerted text}{use=structure, fg=structure.fg!80!reds}

\setbeamercolor*{primary}{bg=nblue, fg=white}
\setbeamercolor*{secondary}{bg=white!120!darkblue, fg=darkblue}
\setbeamercolor*{tertiary}{bg=white!140!reds, fg=reds}
\setbeamercolor*{quaternary}{bg=nblue, fg=nblue}

% top line
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\addtobeamertemplate{frametitle}{}{
\usebeamercolor[fg]{quaternary}
\pgfline{\pgfpoint{1mm}{-2mm}}{\pgfpoint{12.3cm}{-2mm}}
} %Tamanho
\setbeamerfont{frametitle}{series=\bfseries}
\setbeamerfont{title}{series=\bfseries}
\useinnertheme{rectangles}
\setbeamertemplate{headline}[text line]{}
\setbeamercolor{itemize item}{use=quaternary,fg=quaternary.fg}

% footer
\setbeamertemplate{footline}{
\pgfuseimage{footer}
\color{white}
% \pgftext[at=\pgfpoint{-450pt}{5.5pt},left,bottom]{\insertsubtitle/\inserttitle}
\pgftext[at=\pgfpoint{-450pt}{11pt},left,bottom]{\insertsubtitle}
\pgftext[at=\pgfpoint{-450pt}{4pt},left,bottom]{\inserttitle}
\pgftext[at=\pgfpoint{-30pt}{14pt},right]{\insertsection}
\pgftext[at=\pgfpoint{-30pt}{4pt},right,bottom]{\insertframenumber/\inserttotalframenumber}
}

% codes
\definecolor{hellgelb}{rgb}{1,1,0.9}
\definecolor{colBack}{rgb}{1,1,.98} %Cor do bloco
\definecolor{colKeys}{rgb}{0,0,0} %Cor funções programação
\definecolor{colIdentifier}{rgb}{0,0,0.9}
\definecolor{colComments}{rgb}{.4,.4,.4}
\definecolor{colString}{rgb}{51,0,0} %Cor da String

% titlepage
\setbeamertemplate{title page}
{
    %\vbox{}
    \vspace{-0.4cm}
    \begin{centering}
     \setbeamercolor{structure}{use=primary,fg=primary.fg, bg=primary.bg}
     \centering\includegraphics[scale=.10]{ufc-color_logo}
     
     \bfseries\usebeamercolor[fg]{normal text}
            \usebeamerfont{LARGE}\insertinstitute
            \vspace{1cm}
        
        \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,rounded=true]{title}
            \usebeamerfont{title}\inserttitle\par%
            \ifx\insertsubtitle\@empty%
            \else%
            \vskip0.25em%
            {\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor[fg]{subtitle}\insertsubtitle\par}%
            \fi%     
        \end{beamercolorbox}%
        \vskip3em\par
    \end{centering}
                \vspace{-0.5cm}


    \usebeamerfont{author}\bf Autores: \insertauthor \newline
    \insertadvisor
    \vfill
}

% summary
\defbeamertemplate*{itemize item}{fibeamer}{$\bullet$}
\defbeamertemplate*{itemize subitem}{fibeamer}{\---}
\defbeamertemplate*{itemize subsubitem}{fibeamer}{\guillemotright}
\defbeamertemplate*{bibliography item}{fibeamer}{\insertbiblabel}

\setbeamercolor{itemize item}{use=quaternary,fg=quaternary.fg}

%-----------------------------------------------------------------------------------%
%\def\sectionname{}
%\def\insertsectionnumber{}
%\def\subsectionname{}
%\def\insertsubsectionnumber{}
%\AtBeginSection{\frame{\sectionpage}\addtocounter{framenumber}{-1}}
%\AtBeginSubsection{\frame{\subsectionpage}\addtocounter{framenumber}{-1} }
%\AtBeginSubsubsection{\frame{\subsubsectionpage}\addtocounter{framenumber}{-1} }
%-----------------------------------------------------------------------------------%

\defbeamertemplate*{section in toc}{fibeamer}{%
    \usebeamercolor[fg]{quaternary}%
    \inserttocsectionnumber.%
    \usebeamercolor[fg]{quaternary}%
    \kern1.25ex\inserttocsection\par}

\defbeamertemplate*{subsection in toc}{fibeamer}{%
    \hspace\leftmargini
    \usebeamercolor[fg]{normal text}%
    \inserttocsectionnumber.\inserttocsubsectionnumber%
    \usebeamercolor[fg]{normal text}%
    \kern1.25ex\inserttocsubsection\par}

\defbeamertemplate*{subsubsection in toc}{fibeamer}{%
    \hspace\leftmargini
    \hspace\leftmarginii
    \usebeamercolor[fg]{item}%
    \inserttocsectionnumber.\inserttocsubsectionnumber.%
    \inserttocsubsubsectionnumber%
    \usebeamercolor[fg]{item}%
    \kern1.25ex\inserttocsubsubsection\par}

% colors
\setbeamercolor{title}{use=primary,fg=primary.fg}
\setbeamercolor{frametitle}{use=primary,fg=primary.fg, bg=primary.bg}
\setbeamercolor{framesubtitle}{use=primary,fg=primary.fg}

% text
\setbeamercolor{normal text}{use=ntext,fg=ntext.fg, bg=ntext.bg} % Texto/Background
\setbeamercolor{structure}{use=ntext,fg=ntext.fg, bg=ntext.bg} %Blocos de Tópicos
%\setbeamercolor{alerted text}{fg=red}
%\setbeamercolor{alerted text}{fg=}%
%	\fi}{}

%% item, foot and links
\setbeamercolor{item}{use=quaternary,fg=quaternary.fg}
\setbeamercolor{footnote mark}{use=primary,fg=primary.fg}
\hypersetup{urlcolor=red}

%% blocks
\setbeamercolor{block title}{fg = white, bg = green}
\setbeamercolor{block body}{bg = green!15!white}
\setbeamercolor{block title alerted}{bg = AlTitle}
\setbeamercolor{block body alerted}{bg = AlBody!5!reds}
\setbeamercolor{block title example}{bg = ExTitle}
\setbeamercolor{block body example}{bg = ExTitle!15!white}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false]
\setbeamersize{text margin left=5pt,text margin right=5pt}

% bibliography
\setbeamercolor{bibliography entry author}{fg=red}
\setbeamercolor{bibliography entry title}{fg=blue} 
\setbeamercolor{bibliography entry location}{fg=green} 
\setbeamercolor{bibliography entry note}{fg=red}

\setbeamercolor{caption name}{use=quaternary,fg=quaternary.fg}
